2萬人持中國居住證！ 台灣陸委會：擬修法禁參選、投票

2萬人持中國居住證！ 陸委會：擬修法禁參選、投票

2018-10-08 11:37

即時新聞／綜合報導〕陸委會主委陳明通今（8）日到立法院內政委員會報告並列席備詢，表示對於國人為了在中國長期停留而申辦居留相關文件採寬容態度，但會嚴加防範中國政策意圖。未來會推出app申報，民眾若不申報將有罰則，陸委會也研擬限縮選舉權。

綜合媒體報導，民進黨立委劉世芳在質詢，目前台灣約有多少人領居住證，而未來將如何執行申報管理。陳明通回應，目前長期居住中國的台灣人約有30到40萬人，有2萬多人申請居住證，而目前採取鼓勵主動申報，不容易掌握。陳明通也補充，未來會推出APP申報，若不申報將有罰則，「每一個人都怕法，沒有人不怕法。」

陳明通表示，陸委會目前正研議，領有中國居住證的台灣人不得參選、投票，若回台選舉必須限縮一定程度權利，但選舉權牽涉到《憲法》層面，還要進一步研擬。

劉世芳質疑，民眾怕的「是中國的法還是台灣的法」，中國企業家馬雲、藝人范冰冰都怕中國國家主席習近平，何況是一般台灣人民。對於領中國居住證的台人，很多人認為陸委會限縮程度不足，無法測出對於中華民國的忠誠度。目前情況拖下去對台灣不利，中國將居住證當成統戰，因此要明確告訴國人，不可能兩邊好處都拿，申請居住證會受到法律上的限制，現在只有2萬人申請，不要隔年就變22萬人。

乾脆取消戶籍

係至好講！！敢講不敢做！！

唔好擬 即刻做 唔好等

修憲取消一國兩區
取消雙重國籍
實行單一國籍

2萬人咁多
死台狗

因此要明確告訴國人，不可能兩邊好處都拿，申請居住證會受到法律上的限制，現在只有2萬人申請，不要隔年就變22萬人。

果2萬人都係啲牆頭草
邊邊有利益幫邊邊
全部都係潛在中共間諜
應該立即送出境外不得回台

一個中國一向唔承認雙重護照
無得投票好合理

好，依法辦事

咁愛國 番去自己國家啦

問題點鎖定邊個拿左

唔申報犯法

查到取消戶籍

褫奪呢班人臺灣國籍

台灣戶籍無支那咁重要

直頭唔准再入台灣境

法律上中華民國而家仲係同中國共產黨處於戰爭狀態
憲法上唔帶你上刑事法庭，就地軍法法庭搞掂你都得呀

根本可以告通諜

戡亂時期檢肅匪諜條例已經失效

《懲治叛亂條例》為中華民國政府過去為壓制叛亂國家者所制定的刑事特別法，民國38年（1949年）5月24日由立法院三讀通過、同年6月21日公告施行，全文共13條。該法是當時動員戡亂時期執政的國民黨政府為安定國家政局而制定，但國民黨政府在民國38年從中國大陸退守臺灣並實施戒嚴後，反而成為壓制政治異議者的主要工具。該法在戒嚴解除近四年後的民國80年（1991年）5月22日才廢止

大陸最愛最理性既知乎

海外左膠最愛既BBC (不過係中文版)

國民黨最愛既中時

干脆話自動失去台灣藉咪算，唔駛煩，迫佢二選一

人哋係指取消中華民國公民身份啊

呢條條例係講緊比權力政府實際戒嚴，因而得到下面既權力

但唔代表而家就無左判國罪 ，係一樣存在，只係唔一定送你去軍事法庭同埋國家起唔起訴你而已

第二章 外患罪第一百零三條 (通謀開戰端罪) 通謀外國或其派遣之人，意圖使該國或他國對於中華民國開戰端者，處死刑或無期徒刑。 前項之未遂犯罰之。 預備或陰謀犯第一項之罪者，處三年以上、十年以下有期徒刑。第一百零四條 (通謀喪失領域罪) 通謀外國或其派遣之人，意圖使中華民國領域屬於該國或他國者，處死刑或無期徒刑。 前項之未遂犯罰之。 預備或陰謀犯第一項之罪者，處三年以上，十年以下有期徒刑。第一百零五條 (直接抗敵民國罪) 中華民國人民在敵軍執役，或與敵國械抗中華民國或其同盟國者，處死刑或無期徒刑。 前項之未遂犯罰之。 預備或陰謀犯第一項之罪者，處三年以上、十年以下有期徒刑。第一百零六條 (單純助敵罪) 在與外國開戰或將開戰期內，以軍事上之利益供敵國，或以軍事上之不利益害中華民國或其同盟國者，處無期徒刑或七年以上有期徒刑。 前項之未遂犯罰之。 預備或陰謀犯第一項之罪者，處五年以下有期徒刑。

唔起訴唔代表你無被起訴既機會

呢班兩頭蛇 應該取消戶藉

中華民國國籍除非個人有另一個國籍先會失效, 居住證都唔算中國國籍
中華民國無權剝奪中華民國公民國籍

柒左就認啦
無左條例唔代表而家唔係戰爭狀態

你岩
所以我極力建議立法院修改法律
任何主動拎居住證既人都要剝奪中華民國公民國籍

國籍除非公民自己申請放棄, 一般國家無權剝奪公民國籍

台灣承認雙重國籍，係外國人歸化要放棄原有國籍(特殊歸化除外)。

點會冇權？國籍係屬於一國主權，英國國籍法都有條文話可以褫奪國籍。

咁雙重國籍係可以被褫奪. 不過居住證唔算中國國籍, 中國居住證如果持有人無台灣公民就會失效, 咁中國民國有咩權剝奪個公民國籍

立法,當有中國居住證即係表示唔會長居台灣
即係唔想做台灣公民

仲有
居住證係有公安發出既公民身分證號碼

有享有當地社會福利同日後供社保、公積金既'權利'
住超過一半日子要俾稅
實際意義上根本係公民

第3條：港澳台居民居住證登載的內容包括：姓名、性別、出生日期、居住地住址、公民身份號碼、本人相片、指紋信息、證件有效期限、簽發機關、簽發次數、港澳台居民出入境證件號碼。

公民身份號碼由公安機關按照公民身份號碼國家標準編制。香港居民公民身份號碼地址碼使用810000，澳門居民公民身份號碼地址碼使用820000，台灣居民公民身份號碼地址碼使用830000。

第12條：港澳台居民居住證持有人在居住地依法享受勞動就業，參加社會保險，繳存、提取和使用住房公積金的權利。縣級以上人民政府及其有關部門應當為港澳台居民居住證持有人提供下列基本公共服務：

義務教育；
基本公共就業服務；
基本公共衛生服務；
公共文化體育服務；
法律援助和其他法律服務；
國家及居住地規定的其他基本公共服務。

我覺得只有幾種情況先可以剝奪個公民國籍
1. 入別國政府做公務員 or 參軍
2. 從事以武力推翻中華民國政府
3, 該人宣佈放棄中華民國國籍

實際意義上表示咗效忠另一個國家已經足夠

在此先預祝民國108年雙十節快樂